<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on pretty jhes</title>
    <link>https://jhesne.netlify.app/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on pretty jhes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-co</language>
    <lastBuildDate>Fri, 20 Jan 2023 07:44:13 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://jhesne.netlify.app/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Post4</title>
      <link>https://jhesne.netlify.app/posts/post4/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jan 2023 07:44:13 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://jhesne.netlify.app/posts/post4/</guid>
      <description>¿Qué es PostgreSQL? Para qué sirve, características e instalación. Es un sistema de código abierto de administración de bases de datos del tipo relacional, aunque también es posible ejecutar consultas que sean no relaciones. En este sistema, las consultas relacionales se basan en SQL, mientras que las no relacionales hacen uso de JSON.
Es de código abierto. Es gratuito. Ese multiplatforma. Es facil de usar. Permite manejar gran volumen de datos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Post3</title>
      <link>https://jhesne.netlify.app/posts/post3/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jan 2023 07:43:36 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://jhesne.netlify.app/posts/post3/</guid>
      <description>es un creador de sitios web estáticos que le permite crear un sitio web con poco o ningún código. Los generadores de sitios estáticos generalmente le permiten escribir su contenido en un lenguaje de marcado simple, como Markdown.
¿Qué es un sitio web estático?. Un sitio web estático es un sitio cuyas páginas están diseñadas para que el contenido permanezca constante para todos los visitantes y no cambie, no hay una base de datos asociada con el sitio web a través del cual se cambia el contenido, y nadie puede cambiar o actualizar el contenido excepto por regresando al programador que actualiza las páginas y luego las vuelve a cargar al servidor nuevamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>crear una imagen en Hugo</title>
      <link>https://jhesne.netlify.app/posts/post2/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jan 2023 22:11:15 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://jhesne.netlify.app/posts/post2/</guid>
      <description>Para insertar una imagen en Hugo, primero debes colocar la imagen en la carpeta &amp;ldquo;static/images&amp;rdquo; dentro de tu proyecto de Hugo. Luego, en tu archivo de markdown donde quieres insertar la imagen, utiliza el siguiente código:
![descripcion de la imagen](/images/nombre_de_la_imagen.extension)
Donde &amp;ldquo;descripcion de la imagen&amp;rdquo; es el texto que se mostrará si la imagen no se carga correctamente, y &amp;ldquo;/images/nombre_de_la_imagen.extension&amp;rdquo; es la ruta de la imagen en tu proyecto. Asegúrate de que la ruta sea correcta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dias de playa</title>
      <link>https://jhesne.netlify.app/posts/post1/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jan 2023 21:53:21 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://jhesne.netlify.app/posts/post1/</guid>
      <description>Era una tarde de verano en la costa colombiana. La brisa marina refrescaba el aire y el sol brillaba en el cielo azul. María, una joven de 20 años, estaba sentada en la playa, disfrutando de la vista. Ella amaba la costa y pasaba todo el tiempo libre que podía allí.
Pero lo que realmente amaba María era viajar. Había viajado por toda Colombia y había visitado varios países de América Latina.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
